https://www.blognone.com/node/7750310:5804/02/16HTC ประกาศผลประกอบการไตรมาสสุดท้ายปี 2015 รายได้เริ่มฟื้นตัว แต่ยังขาดทุนต่อเนื่องhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/htc_logo.gifFinancial Report
HTC
Blltz
HTC ประกาศผลประกอบการไตรมาสสุดท้ายของปี 2015 แม้จะยังขาดทุนต่อเนื่อง แต่ก็อาการดีขึ้นจากไตรมาสก่อนหน้าเล็กน้อย โดยมีรายได้เพิ่มขึ้นเป็น 25.7 พันล้านดอลลาร์ไต้หวัน แต่ยังขาดทุนจากการดำเนินงานอีก 4.1 พันล้านดอลลาร์ไต้หวันในไตรมาสล่าสุด
สำหรับภาพรวมของปีนี้ HTC ยอมรับว่าสมาร์ทโฟนรุ่นเรือธงของบริษัททำผลงานไม่ได้ตามเป้าที่วางไว้ตลอดทั้งปี ตรงข้ามกับรุ่นกลางในซีรีส์ HTC Desire และ One A9 ที่มีการตอบรับค่อนข้างดี แต่ก็ยังไม่ช่วยให้ยอดขายรวมดีขึ้นนัก และในปี 2016 นี้ HTC จะเน้นทำสมาร์ทโฟนรุ่นกลางมากขึ้นควบคู่ไปกับรุ่นเรือธงเพื่อพลิกฟื้นวิกฤติของแผนกอุปกรณ์พกพาให้กลับมาทำกำไรต่อไป
ฝั่งธุรกิจอื่น HTC ยอมรับว่ากล้อง RE ที่บริษัทตั้งความหวังไว้สูงกลับทำผลงานไม่ดีเช่นกัน และในปีนี้จะเน้นไปที่การพัฒนาแว่น VR อย่าง HTC Vive แทน โดยยังไม่ระบุว่าจะเริ่มวางขายได้เมื่อไร
ที่มา - HTC

HTC One M9 เรือธงที่ล่มไม่เป็นท่าประจำปี 2015
